---
title: >-
    شمارهٔ ۲۱۵
---
# شمارهٔ ۲۱۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>فلک بر کاردانی‌های اهل هوش می‌خندد</p></div>
<div class="m2"><p>قضا چون در نبرد آید به جوشن‌پوش می‌خندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به رنگ موج پرواز کناری در بغل دارم</p></div>
<div class="m2"><p>که بحر از شرطه بادش به صد آغوش می‌خندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ببین از جبهه یاقوت و سیمای صدف روشن</p></div>
<div class="m2"><p>فزاید قیمت آن را کز لب خاموش می‌خندد</p></div></div>